\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

Écrire une fonction \texttt{ajoute\_dictionnaires} qui prend en
paramètres deux dictionnaires \texttt{d1} et \texttt{d2} dont les clés
sont des nombres et renvoie le dictionnaire \texttt{d} défini de la
façon suivante :

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Les clés de \texttt{d} sont celles de \texttt{d1} et celles de
  \texttt{d2} réunies.
\item
  Si une clé est présente dans les deux dictionnaires \texttt{d1} et
  \texttt{d2}, sa valeur associée dans le dictionnaire d est la somme de
  ses valeurs dans les dictionnaires \texttt{d1} et \texttt{d2}.
\item
  Si une clé n'est présente que dans un des deux dictionnaires, sa
  valeur associée dans le dictionnaire \texttt{d} est la même que sa
  valeur dans le dictionnaire où elle est présente.
\end{itemize}

Exemples :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ ajoute_dictionnaires(\{}\DecValTok{1}\NormalTok{: }\DecValTok{5}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{: }\DecValTok{7}\NormalTok{\}, \{}\DecValTok{2}\NormalTok{: }\DecValTok{9}\NormalTok{, }\DecValTok{3}\NormalTok{: }\DecValTok{11}\NormalTok{\})}
\NormalTok{    \{}\DecValTok{1}\NormalTok{: }\DecValTok{5}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{: }\DecValTok{16}\NormalTok{, }\DecValTok{3}\NormalTok{: }\DecValTok{11}\NormalTok{\}}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ ajoute_dictionnaires(\{\}, \{}\DecValTok{2}\NormalTok{: }\DecValTok{9}\NormalTok{, }\DecValTok{3}\NormalTok{: }\DecValTok{11}\NormalTok{\})}
\NormalTok{    \{}\DecValTok{2}\NormalTok{: }\DecValTok{9}\NormalTok{, }\DecValTok{3}\NormalTok{: }\DecValTok{11}\NormalTok{\}}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ ajoute_dictionnaires(\{}\DecValTok{1}\NormalTok{: }\DecValTok{5}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{: }\DecValTok{7}\NormalTok{\}, \{\})}
\NormalTok{    \{}\DecValTok{1}\NormalTok{: }\DecValTok{5}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{: }\DecValTok{7}\NormalTok{\}}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

